未婚夫話唔生仔

我知，窮人唔好生仔/女呀嘛
但我同佢兩個人收入都算ok，樓又買左⋯
佢居然話，「除非我地有200萬cash flow換間3房，唔係我係唔會生架！」

以前，李麗珊話養大一個小朋友要400萬元，
咁搞法，除左豪門同新移民，香港人真係唔使生仔？

平有平養，貴有貴養。

戇撚鳩 下一代咪怨鳩你囉 窮人生仔正仆街

佢唔肯，唔通我去借種咩⋯

心力啊

你有冇窮過 有冇諗過點解生你

咁既香港
生左出來，個小孩會開心嗎

自己諗一諗

依啲諗法真係害死人

啲廢老又會講以前我地咁窮都係咁過之類既廢話

個問題係我想問下大家覺得幾多先夠⋯

你同男友幾歲幾多收入

有，我屋企都算草根。
細個好彩抽到入去間名校英中，好多同學都起碼中產家底。Christmas Party班友唔只著名牌衫褲，有d浮誇到會帶水晶皇冠，

我有時都會諗，如果當年屋企栽培啲，我人生應該會好行好多。

男友做ibank，我做公墓員。
收入算ok。

你地兩個檢查下生唔生到先啦，好多先搞完一輪，原來係一對不育夫婦

你要生，叫是旦一個巴打中出你咪得，問題解決完，做人係要互相幫助（曲）

夠錢買多個單位+你地2個存夠錢養老就最基本
如果唔係到你地個仔22歲 想存錢買樓同老婆一齊住果陣可能已經1000萬首期
到時真係佢話唔憎你地 你地都唔信啦
如果你生個仔出黎為左要佢養返你地 咁就更過份

同埋我覺得香港真係唔生好過生 全世界最高工時城市唔係浪得虛名
第日你地個仔見到人地鬼佬爭取緊每周工時不超過35小時既時候
自己竟然朝8晚6仲要6天工作 真係會痴線嫁

難保有日d仔女意外死，唔想傷心就唔生了

佢又講得冇錯喎
到你生左時又會發現唔夠錢嫁啦
賤係有賤養但養到咁下一代冇啲進步仲生黎做咩 為生而生好咩？

未結婚當然唔好生，結左咪生囉

窮人真係唔好生仔

不如直接講收入啦

正面諗 只要努力儲到200萬咪得囉

未婚即係準備結婚?
不過生唔生仔呢o的問題唔係應該拍緊拖時就開始溝通咩
做咩等呢個時候先黎發生

拍拖時佢講過可以養貓、養狗，但唔要生仔。我以為過多幾年，佢可能會有唔同諗法

無諗過要養兒防老，我個人比較傳統，覺得一個家庭要有小朋友先完滿。但當然要尊重佢諗法啦，所以先想睇下可以點同佢傾⋯

你提埋忙同工時呢類無能力改變的問題（除非唔撈）
，咁即係香港人唔應該生？有時我會諗：個個正常家庭都咁諗唔生，下一代就真係變晒新香港人囉

唔使啦，我唔想勾佬。唔係全部港女都係派帽臭雞黎嘅，Btw,你都係去屌（或者ff)番日本妹啦⋯（直）

正如你所講,一個ibank,一個公務員。
你地儲200萬，都係3年時間姐最多。

現金wo......我地儲首期嗰100萬都用咗近3年。
3年又3年，到時30到中真係變高齡產婦

Ibank後勤同aco
定ibd加ao

咁大家個目標唔一致o既話
結完婚之後盞嗌交離婚收場

你想生仔的原因就係因為感覺有小朋友先係完滿的家庭，同想蓄齊一套玩具有咩分別?

有 個仔會痛苦係香港

2個人儲100萬都要3年?
講緊你男朋友做ibank喎
咪住先 幾多年前
一球首期冇乜野揀 除非仲有父幹

其實我地兩個都有英國籍，但要移民重頭開始自問真係無勇氣。

原來大家都咁唔鼓勵生

講真，唔好生，華人係低劣

去英國生仲好啦
係香港生做乜 你想第日個仔朝朝同你講”找診”呀？
日日拿住本書「禾艾中果,禾屎中果人」咁嫁？
你自己都眼火爆啦

此po已完，多謝各位清提供意見。
疊埋心水去領養狗狗。
仲好啦，佢出b仔我地換車、去旅行
唔使儲錢養仔。

生要幫佢地諗埋 香港教育

樓主不如我同你交換男友
我男友要生，我唔想生
生仔真心曬錢曬時間曬光陰
生完件野我又冇心機教，都唔知生黎做乜
佢又非生不可，又唔知湊仔幾辛苦
成日FF到好開心
好心啦 半夜餵奶，換片抹屎
唔好話放工出街，訓都冇得你訓

最重要問題唔係錢
係你老公根本唔重視細路，妳生左預一腳踢
雖然有時生咗出黎有啲男人心態會變

如果聽日金融風暴，樓價大跌，或者係政權換咗，咁個細路係咪出世得黎有意義？

害唔害死佢，我覺得係取決於到或能唔能夠供書教學、或者可以提供到佢識得「釣魚既技術」，即係養活自己既一定能力、話知你窮定唔窮。

不過呢d都取決同先生對於生存既態度

唔換
咁你唔想生佢都逼唔到你嘅（好似我都逼唔到佢咁 ）

樓主係咪中意同老公玩黑絲

我都係咁睇。但我已經估到會有巴打話，你係咪一定俾到佢最少去外國讀書先？在香港讀bo Po mo fo就死啦

咁講咪又係得2種路：
1）有錢好移民
2）留係香港

咁唔通就可以因爲呢個原因唔生？
將來話唔定可以走佬

究竟上面有幾多個留言嘅係結左婚？

咁窮人生唔生得？

其中一方唔想都唔好生，害左d細路

同埋做香港細路依家真係唔易

0

個個係到讀中小學

當然可以生啦
如果你覺得自己個仔為左供層樓死做爛做, 每日既生活都係得返工作同訓教, 準時放工猶如死罪 係無問題既話, 我十分建議閣下生仔

堅持咪生啦
男人老狗咁撚老土

教識佢釣魚技術既同時, 所有魚已經比地產商拖網式捕魚捉晒

有男人唔鍾意黑絲㗎咩？

睇完晒d comments真係無心機同佢再傾生仔，
玩下黑絲好過。

假設係1970年生仔，打緊仗，然後生左仔，你會唔會估到20年內改革開放/ 經濟轉型？然後會知到底個時既生存環境唔適合

20年後既事無人知，如果好似你咁講，世界任何時間都唔適合，以前有世界大戰宜家地產霸權

其實一句到尾，到底有無勇氣去生個細路出黎

突破盲點
3年儲100萬，可能係中資IBD

有志氣啊
話唔定佢真係賺倒200萬cash flow呢

你唔係睇死你老公下嘛

連２０年後既事你都唔知，咁你又肯定將來自殺果批學生入面，一定無你個仔？
就係因為太多未知之數，確保唔到自己個仔將來會生活得幸福，所以先有咁多人反對生仔

但係好多人生仔都淨係諗自己，希望老年另一半死左，有個仔陪自己就唔洗孤苦伶仃
又唔會諗下生仔就好似賭博咁 搏輸左呢 個仔就痛苦一世

一於著黑絲踩佢隻雀
唔生仔丫嗱

要結左婚既意見不如去BABY KINDOM
黎連登問把鬼咩

諗起之前有人 post 自己驗到有左
D 留言一面倒都係恭喜

又諗起近排同事老婆生左
佢翻嚟講 原來依家 d 幼兒班一出世就要報名
佢依家先知

再諗起近排出北區 d 小學生個個明明識講廣東話但係同 d 同學硬係用普通話溝通

其實好感慨

到底你想生仔
係想自己開心
定係想個仔女開心 ?

特登搵翻我之前個留言 post 多次
雖然應該都係無人理

" 我想問 係今時今日嘅香港
懷孕有咩咁值得開心呢？

生小朋友係你地眼中係一隻咩事？
養育小朋友其實代表緊乜野？

講生活環境 空氣污染指數10+ 毒霧北下
氣候極端 乜都話有害致癌 政府漠視民生 醫療都可以崩潰 嚴重傾斜財團

講教學 學童自殺 競爭激烈 小學生都做功課做到十二點 仲有瘋狂補習班 無人在乎多元發展 讀書為求職 小學生講普通話唔講廣東話

講社會 拜金風氣 自私自利 冷漠 開心指數差唔多世界最低 人多車多 物質主意 貧富懸殊差唔多世界最高

講政治 唉 ... 唔講啦 ...

以上種種 係未來廿幾三十年會改善？

坦白講 我自己都好鐘意好鐘意小朋友
但我說服唔到自己
點樣開心呀？你話我聽？"

直線抽擊

窮真係咪撚生 害撚死人

係唔想同你生姐

「確保」

咁由十月懷胎已經有uncertainty ，確保佢出世會健康，確保佢之後唔會讀書唔會有壓力，確保佢之後唔會被欺凌，確保佢搵到工養到自己 ，確保埋佢退休安樂 如果要去到最理想呢樣野，投胎做李家誠個仔 咁多變數其實點避，生小朋友唔只係得呢個目的

只係借口，佢唔鍾意細路

無小朋友離婚簡單d

怕變高齡產婦或者以後生唔到
可以雪藏卵子
見太多後生唔生
到35以後先後悔
難生好多

睇你她計劃想生幾多個，生左先
例如三年生三個
做好資產轉移
跟手離婚
單親媽媽帶住2~3個細路 好快上公屋
搵工記得 搵啲出現金嘅 或者可以列作非固定收入嘅工
攞綜援 住公屋
政府養你全家 學生資助學費減免和全額
你只需要養個小朋友三年 其他都係阿公出錢
膳養費 記得攞 象徵式一蚊都要攞
如果唔係一個屈尾十佢走去溝第二條女就乜都冇

你自己都識咁諗啦
你而家無錢又學人生
遲下你個仔女咪同你一樣諗法
自私
你未婚夫叫有遠見
未計你生左要搵人養，又要教，咁就少個人返工
請工人 工人唔會教仔只會湊仔，又唔係比到最好既野佢

人係有計劃同為未來打算嘅能力
That's why 我地有產檢
懷孕嘅 uncertainty 我地有好多方法去減到最低

依家科技發達 好多野都有機會率計
遺傳病有
同樣每年有幾多%人入到 U 仲要讀到專科一樣有得計

呢 d 靠嘅係計劃 唔係勇氣

佢唔同生你搵第二個同你生咪得

香港生仔即係累左佢
你諗下佢第日個生存環境係點先
諗清楚

無錯 你講出左重點
由個仔既角度出法
唔生一定好過生

出發*

因為你未婚夫以前無得過聖誕節，真係無癮

有左咪生
對住老公對厭左唔知點算

中産以上，有車有樓，家庭收入10萬到我覺得都 ok, 最重要係識教

樓主假設生出來個仔一定係正常健康

除非樓主你生仔後一定有好多時間教仔
如果唔係個仔大個你會發現佢滿口蝗語加跟唔上功課進度
普教中已經累到成街中小學生用蝗語溝通
你冇時間教佢講廣東話遲早教到佢都係用蝗語同你講野
再加上小學生一個星期教幾課趕進度
比錢補習社都係hea鳩你咁教
咁嘅香港樓主你真係有能力先好生
今時今日生仔已經唔係錢嘅問題

唔係撩交嗌

但冇下一代你病左入院點算？ 你老到無乜自理能力點算？ 你老人痴呆？
後代係辛苦 但冇後代 你心愛嘅另一半仲辛苦
你死左 到佢死仲淒涼 發臭先有人知

唔生仔環保啊。香港咁嘅情況下一代真係唔知點生存。
又確保唔到自己一定教得佢好，又確保唔到佢會開心。
唔想製造一條痛苦嘅生命。

如果你去老母王國問, 佢地一定十個八個都叫你生
但問題係而家D老母生左唔識教
如果樓主自問好有心機同耐性教仔
而你老公又俾你說服到, 咁你就生啦, 有時唔係淨係錢既問題
生仔真係好多考慮

利申: 支持唔生

唔係撩交嗌

第一 你真係以為依家呢個世代父母老左仔女豬定會孝順你 ?!
第二 你自私 唔洗解釋

一定會 *

ibank加公墓員都唔夠養一粒仔，或者要賤養，到底我同我呀哥係點長大咖 我懷疑自己三歲已經揾緊錢但忘記左

人地都唔想㗎
樓主借錢俾佢整子宮咩

咁你生個仔出黎就係自撚私啦
有冇為佢既角度出發呀

結婚前無共識架咩
養隻狗咪算囉

咁你有冇諗過，生過仔出黎自閉症/唐視綜合症/離家出走/隊淋人坐監/撞車死左/灘左/爭人周身債比人上門追數？
要照顧番佢一世/結局係一無所有？
生個仔出黎唔係諗住佢養你下半世麻
雖然佢都有照顧番你既責任，但會覺得佢照顧得到佢自己，生活得開心已經好好囉，唔好成身債番黎問我攞錢就得啦
利申:唔想生

你諗野同我一樣

你係咁諗咋
你個仔唔係呀

佢冇話有多層樓收租先生，已經算係咁

叫佢同佢父母湊

未婚就即係仲有轉數啦
勸你諗清楚

生喇. 佢唔想生搵第二個同妳生.

生啦生啦！
你唔生邊有奴隸用啊？你話係咪，Daddy？

唔係富豪生仔正仆街

我朋友屋企有d錢，住唔洗煩，屋企有3間房，有穩定收入，鐵飯碗，佢結婚之前都講撚到明唔生，堅決唔生，而家老婆有左，咪又係死死地氣調整自己心態，將d重心放晒係老婆同個BB到

到時你比佢中出左，真係有左BB,話晒你自己骨肉，佢一定會唔同，推翻而家既自己。

做ibank, 計埋bonus...儲幾年已經有2m啦，如果唔大洗既話

我都有同友做ibank，我知佢月入大約幾多

當大家傾好唔生，十年後樓主老公搵左個大陸女人同佢生左幾件個陣，記得睇返個post邊個叫你千其唔好生

咪撚生呀
香港咁既情況仲生？
生左會後悔
除非你唔小心啦
窮人千祈唔好生！！

小朋友房都無好慘架

唔生係咪想下一代俾支那取締哂，幾十年後 後生一輩都唔再係香港人，成日話窮人唔好生仔

現今是廿一世紀,
家族幾經辛苦先捱到這一代,才有現在的你,
到了現今這代就絕後,難道不是很可惜嗎??

先講本人的理念,
老豆養仔仔養仔,呢個家族就會一直成長一直進步,
如要仔養老豆的話,這個家族就會一直倒退,毫無進步。
我本人好反對給家用,鼓勵將錢留比家族的後代,

講返窮人生仔正仆街,我之前都同人討論過呢個問題,

如父母冇錢要你養,但你又要生下一代,而你家庭又收入低,有女朋友想同你生,又要養咁點?

以下一代為優先,父母為次要

當然如你收入照顧自己都成問題的情況下,我建議你活在當下,珍惜每一天,搵三五知己陪你走餘下的人生路

窮人生仔正仆街專頁

其實最簡單
你諗吓香港既未來會係點就已經灰哂唔想生

利申：一早決定唔生

一個 post 可以睇到唔同嘅人當生育係一件咩事

有人覺得係完滿家庭儲齊一套嘅 concept

有人覺得先斬後奏 大左肚就焗個佬一齊養

有人當(以為) 係留住另一半嘅工具

有人要嚟解悶

有人甚至當(以為) 個仔係香港新希望

有人當(以為) 係第時自己老左嘅私家護理員

有人講唔到原因純粹為左唔好絕後

所以點解香港離婚率咁高？
點解咁多年青一代仇視父母？
點解咁多垃圾港孩？

明白了

上黎連登問梗係個個都叫你唔好生啦
失敗者聚集地 想生既都無女同佢生啦

我自己咁睇 永遠冇一個標準去定咩叫係收入好高/好有錢
但生左出黎 你地兩公婆做唔做到親力親唯自己去照顧個小朋友唔靠請工人
又做唔做到用一套岩既管教方法去教個小朋友?唔係一味打打鬧鬧(我覺得呢part最重要)
跟住到最現實-錢果度 要你地可以俾個小朋友fullpay一個單位真心有D離地
但我認為起碼供到佢讀個大學出黎 另外最少一百幾十萬幫佢俾到首期等佢可以安居樂業
如果生出黎鳩流流養到佢18歲就逼出黎做野俾錢你 咁不如留返D錢你地自己洗

咪撚生啦屌！
錢、時間、教育方法全部都可以影響你啲仔女一世，你有信心比到最好佢地？
講平有平養個啲真係累撚死人...你估養狗啊？！以後香港只會越嚟越大競爭，窮撚幾輸蝕你知唔知？
未計地球因爲人類爆炸已經有好多問題

其實你搵一星期 每日都打開新聞睇下
你就知應唔應該係呢個社會生仔

Agger
除左自己原因之外
地球真係太多人，少一個人，又少一個人出黎爭資源，世界資源愈黎愈少，仲生咁多人，食都冇得食
如果真係一定要小朋友，不如領養，孤兒既出生係冇得揀，但生唔生，係自己有得揀
少生一個，領養一個，世上又少一個孤兒
其實都幾好呀

係唔同你生啫 照吓鏡就明㗎喇 無謂畫公仔畫出腸啦

咩logic

領養囉，橫掂個小朋友都俾人生左出黎

你領養又幫到人，幫到自己

睇左樓主之前的POST,
在結婚前
你未婚夫仲有D野暪WOR

曲乜撚野
我睇都係名校secret啱你上多啲

認真，拎綜援，你會發現生仔一啲都唔難

而家香港, 40先係高齡產婦

請工人, 每月5000解決

到時生左, 萬一離婚, 仲大那獲

係老豆老母開心

放心, 大陸大把人落黎